Мой первый более-менее серьезный проект на java.
Легко заметить, что проект совсем не ООП. Здесь я был сосредоточен на логической, а не архитектурной составляющей.
Мне не хотелось вручную вбивать фигурки тетриса и я вложил большинство усилий в то, чтобы создать алгоритм, который мог бы генерить эти фигурки по матрице.
Вопрос "зачем" предельно правильный. Ответа, конечно, не будет.

Игра сносно работает, поддерживает все фигурки тетриса и представляет игровое поле в виде большой матрицы, по которым двигаются маленькие матрицы с фигурками.
Матрица 0-1, где 0 - это отсутствие кубика, а 1 - присутствие. Игра поддерживает счет и показывает его в конце каждой проигранной игры, а также вов время игры в правом углу.

Проект выложен больше для того, чтобы почаще сравнивать код "до" и "после", это весьма полезно.

Дата окончания проекта: 07.09.2018